中國這詞不能隨做用「中國」、「中華」、「中央」、「全國」、「國家」、「國際」等字詞 中國擬訂新規禁止企業「以國冠名」

中國這詞不能隨便用... 中國擬訂新規禁止企業「以國冠名」

2018-07-10 11:56

〔即時新聞／綜合報導〕中國國家市場監督管理總局昨日公佈《企業名稱登記管理條例（徵求意見稿）》消息，表示除了國務院批准設立的企業外，企業名稱不得冠以「中國」、「中華」等字詞，疑似將擬定新規定，向社會公開「徵求意見」。

綜合媒體報導，中國國家市場監督管理總局在稿件中指出，除國務院批准設立的企業外，企業名稱不得冠以「中國」、「中華」、「中央」、「全國」、「國家」、「國際」等字詞，若要在名稱中使用上述字詞，該字詞必須是行業限定語；外商獨資企業、由外國控股的外商投資企業，則可以在名稱中間使用上述字詞。

另外，稿件中也規定企業名稱不得含有下列內容和文字，包括有損於國家公共利益；外國國家名稱、國際組織名稱及其通用簡稱、特定稱謂；政黨名稱、黨政軍機關名稱、群團組織名稱及其簡稱、特定稱謂和部隊番號；違背公序良俗或者有其他不良影響；可能對公眾造成欺騙或誤解以及法律、行政法規以及國務院決定禁止的字詞。
<自由時報>

中華電力 中華煤氣 中華航空。。。

國際得你一個中國咩

中華牌鉛筆

金鐘國

叫支那算啦

一律改叫支那

中國不代表中華

屌你之後出埋啲垃圾然後全部叫香港乜乜乜
雖然都已經咁玩咗幾廿年

台灣企業/組織
中國石油 中華航空 中華電視 中國電視
中國國民黨 中華民國等等要改名了

全以"台灣"代替中華或中國

全國最大的澳門線上賭場上線啦！

點解唔用支那

中華冷麵，中華丼、中華料理、中華沙律

改做支那咪仲好聽

習近平控制嘅中國已經痴撚左線

支那得唔得

其實咁樣做係啱

好似香港一大堆垃圾公司用香港做名, 搞柒左就搞臭埋香港, 明明同香港無咩關係

睇下隔離嘅「中國人」點睇「中國人」！

中國移動

改名做支那移動

即刻諗到香港航空，飛機上個塗裝柒到，周圍飛影衰香港

只准叫「內地」